【黃色音樂圈】無力感 - 許廷鏗

如出走 烏托邦再
無以後 得你跟我
同死守 雖滿佈傷口
仍可跟劫數爭鬥
如失守 只要跟你
留最後 這晚終長
留千秋 英勇抹不走
絕境中更罕有

歌詞:
滴汗 滴盡換來是刺痛
熾熱過的失望 比冰水更凍
願望 望極未尋獲答案
看盡再多黑夜 亦是沒光芒

衝不開揮不走 軀體沾滿血垢
若是所有難受 一個人善後
無力站在最後

如出走 身處死角
逃不走 走遍低處
無出口 只有這傷口
和身邊每句呼救
齊出手 組個攻勢
來堅守 跟我一搏
毋退後 轉眼會失守
才必須要拯救
來一起去拯救

絕望 獨自沒能力搏鬥
聽集結的響號 力量便交投

史詩式的畫面 不需精美刺繡
就是心血掏盡 彈斷糧絕後
同屹立在最後

如出走 身處死角
逃不走 走遍低處
無出口 只有這傷口
和身邊每句呼救
齊出手 組個攻勢
來堅守 跟我一搏
毋退後 早晚會失守
仍必須要拯救

誰有過對立與嗟怨
來到了這晚亦看穿
如今一體生死置於一線
獨自活著未能自處
來交出瑟縮的兩手
同為著活著並肩抵擋這詛咒
如不想失救就合力自救
未懼命運就用力纏鬥

如出走 烏托邦再
無以後 得你跟我
同死守 雖滿佈傷口
仍可跟劫數爭鬥
如失守 只要跟你
留最後 這晚終長
留千秋 英勇抹不走
絕境中更罕有

許生

香 港 國 寶 ： 許冠傑

真心唔知咩原來後庭係黃咩

依首歌唔係講自己咩 之前睇佢IG好頹咁

點解咁多負評？我幾支持首歌

推

暗黃啦我會歸類為
不過首歌啲詞又真係幾激勵人心嘅

我暫時唔會定義佢係藍定黃
但單單係今時今日喺香港仲keep住唱廣東歌同冇做護旗手呢兩點我都會支持下

其實後生一輩等緊上位嗰啲（英皇除外）都唔會走去護旗啦 離開香港知名度又唔高又唔見得搵到咩大錢 喺香港又主要做後生市場
btw佢616都有出過黑色post 721又share柳爺成身血張相 應該唔會係藍...掛？

個個喺度打飛機就算要係黃都係寫份詞個個

佢係黃既 不過當暗黃啦 ig有share po 好似陳建安咁 唔好逼佢表態表到好似tommy咁 keep住支持依啲暗底裏係自己友既歌手 就足夠喇 心照啦 手足 佢依排出既歌都好岩聽 好貼近社會現況

始終唱都係麻麻

有一個高音位個人覺得好難聽

估唔到咁快已經準備出新碟

許廷鏗係讀書人
好難唔黃 可惜依個香港係唔容許自由選擇政治顏色

連登仔要個個好似曱甴tommy咁個個post高呼時代革命先叫黃

咁不如填份黃嘅詞俾撚伯唱睇吓佢唱唔唱

我覺得佢都算係黃得幾明顯 好多post啲caption都講到好白 之前仲出埋首綠洲

呢首詞明顯到咁都冇連登仔留意
你哋聽返煲底之約算啦

我個post直頭冇人理

【本土文化】黃色音樂需要行動支持!此帖將不定期分享好歌&好音樂人!

係囉 都幾明顯
616 ig 黑相，repost 柳爺ig
仲有依個

當然唔係個個都去到Hocc 同Tommy咁
但依個程度已經好明顯

Tommy唔評論 太複雜
HOCC已經算係定性左為社運人士咁 冇得攞佢黎做standard

唔講顔色，佢唱歌真係好麻麻，但野心同能力唔成正比，出咩歌都好似為獎而唱，而家被人吹奏佢係下個樂壇一哥，諗起都唔開胃，香港係咪冇人才到咁

佢的確唱歌成日有爭獎同帶有目的嘅感覺 今次首歌佢「如不想失救便合力自救」個兩句高音仲好難聽

同感，我知佢好努力，有進步，好有野心，公司力棒，但實力真係普通
以佢能力上到以家呢個位已經好神奇，有啲人捱好多年，唱得好過佢，都上唔到位